\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{braket}
\author{Física Nuclear y Subnuclear}
\title{Tarea 3}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item ¿Qué grosor de aluminio es necesario para construir una barrera a partículas $\alpha$ con $2\ GeV$ de energía cinética?
  
\item Un fotón de $31\ MeV$ pasa por una dispersión de Compton y sale con un ángulo de $\pi/3$ radianes ?`Cuál es la energía del fotón al salir? ?`Cuál es la energía cinética del electrón dispersado?
		
\item Menciona dos tipos de detectores de ionización y explica la base de su funcionamiento ¿En qué región operan?.
			
\item ?`Cuáles son los ángulos de Cherenkov para electrones y piones con energías cinéticas de $100 MeV$ para un radiador con índice de refracción $n=1.4$?
			
\item ?`Qué es un detector de centelleo? ¿Cómo funcionan? ¿Qué tipos de centelladores hay? 		
		
\end{enumerate}
	

\end{document}
